テニスのサーブ技術向上システム

プロジェクトの目的と説明

このシステムはテニスのサーブの熟練度と運動連鎖の推定を行うものである．
"serve.ipynb"を利用することで推定を行う．
出力された0～2の数値は，以下のように対応している．
　0　…　その他
　1　…　足を伸ばした瞬間　～　腕を振った瞬間
　2　…　腕を振った瞬間　～　ボールを打った瞬間

また，その結果をもとに"sound1.ipynb"でwavファイル
を作成できる．

"hist.py"では，特徴点マッチングを用いて画像の類似度を算出することができる．
出力された数値が小さいほど画像同士のの類似度が高い．



コードの説明

serve
　svm.ipynb　　　　　　…　熟練度と運動連鎖の推定を行う
　create_target.ipynb　…　推定に使用するtargetファイルの作成
　data_create.ipynb    …　トレーニングデータの前処理

　　新規データを用いる際は，センサデータのcsvファイルを"data_create.ipynb"で前処理し，
　　"svm.ipynb"17行目で読み込み実行することで推定を行う．
　
sound
　sound1.ipynb         …　wavファイルの生成
　
opencv　
　hist.py              …　特徴点マッチング